<resources>
    <string name="app_name">Destinasi Wisata Kota Pati</string>
    <string name="destination_name">Destinasi</string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="keterangan_default">Artikel</string>

    <string name="About">About</string>
    <string name="grid">Grid</string>

    <string name="name">Anjas Restu Mulia Adhi</string>
    <string name="nim">32602100031</string>
    <string name="email">anjasrestu@std.unissula.ac.id</string>

    <string-array name="data_name">
        <item>Waduk Seloromo</item>
        <item>Waduk Gunung Rowo</item>
        <item>Argowisata Jolong</item>
        <item>Goa Pancur</item>
        <item>Hutan Pinus Pangonan</item>
        <item>Lorotan Semar</item>
        <item>Air Terjun Tadah Hujan</item>
        <item>Desa Wisata Jrahi</item>
        <item>Air Terjun Grejengan Sewu</item>
        <item>Pantai Idola Banyutowo</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Waduk Seloromo adalah sebuah waduk yang terletak di kaki Gunung Muria. Waduk ini terletak di Gembong, Pati, Jawa Tengah, Indonesia. </item>
        <item>Waduk Gunung Rowo adalah sebuah waduk yang terletak di Pati, Jawa Tengah. Waduk ini terletak di antara sejumlah bukit di lereng Gunung Muria sisi timur.</item>
        <item>Agrowisata Kebun Jolong merupakan satu diantara beberapa obyek wisata Pati yang juga berada di desa Sitiluhur, kecamatan Gembong.</item>
        <item>Wisata Goa Pancur di Kayen Pati Jawa Tengah adalah salah satu tempat wisata yang berada di Desa Jimbaran, Kecamatan Kayen, Kabupaten Pati, Jawa Tengah, Indonesia. </item>
        <item>Destinasi rekreasi alam Hutan Pinus Pangonan beralamat di Gunungsari, Tlogowungu, Kabupaten Pati, Jawa Tengah.</item>
        <item>Lorotan Semar berlokasi di Sumber Sari, Kecamatan Kayen, Kabupaten Pati, Jawa Tengah.</item>
        <item>Air Terjun Tadah hujan ini salah satu tempat wisata di Pati yang berlokasi di kecamatan Sukililo di mana memiliki ketinggian 30 m. </item>
        <item>Desa Jrahi terletak di Kecamatan Gunungwungkal, Kabupaten Pati, Jawa Tengah. Salah satu alasan ditetapkan sebagai Desa Wisata Pancasila, karena Jrahi terkenal dengan kerukunan antarumat beragamanya.</item>
        <item>Grenjengan Sewu merupakan air terjun yang berada di area hutan Desa Jrahi, Kecamatan Gunung Wungkal, Kabupaten Pati, Jawa Tengah.</item>
        <item> Pantai Idola Banyutowo adalah salah satu obyek wisata pantai yang berada di daerah desa Banyutowo Dukuhseti, Kabupaten Pati Jawa Tengah.</item>
    </string-array>

    <integer-array name="data_photo">
        <item>@drawable/seloromo</item>
        <item>@drawable/gunungrowo</item>
        <item>@drawable/kebunkopijolong</item>
        <item>@drawable/goapancur</item>
        <item>@drawable/hutanpinus</item>
        <item>@drawable/lorotansemar</item>
        <item>@drawable/airterjuntadahhujan</item>
        <item>@drawable/desajrahi</item>
        <item>@drawable/grejengansewu</item>
        <item>@drawable/pantaibanyutowo</item>
    </integer-array>

    <string-array name="data_keterangan">
        <item>Asal-usul nama Seloromo diambil dari kata "selo" yang berarti batu atau beberapa literasi mengatakan tempat duduk dan "romo" yang berarti orang tua laki-laki atau bapak. Secara geografis, waduk Gembong berada di lereng gunung Muria pada bagian timur dan termasuk dekat dengan Waduk Gunung Rowo. Saling sambung menyambung, Waduk Gunung Rowo yang berada di Desa Sitiluhur menjadi penyuplai air menuju Waduk Seloromo. Di sana, kita bisa menikmati air yang tertampung dalam danau besar dan melihat gunung Muria di bagian barat dengan hutan-hutan lebat di bawahnya.
            Perpaduan gunung, hutan, waduk, air, dan padang rumput yang hijau menjadikan danau ini sangat memukau mata dan hati. Waduk Gembong terletak di Desa Selorejo, Kecamatan Gembong, Kabupaten Pati, dengan jarak tempuh kurang lebih 10 km dari pusat kota. Waduk ini dibangun pada masa penjajahan Belanda (sekitar tahun 1930-1933), yang sampai saat ini masih bisa dinikmati, terutama untuk pengairan lahan yang ada di sekitarnya. Waduk ini mengairi lahan pertanian (sawah) seluas 4.959.00 hektar di Kecamatan Gembong, Wedarijaksa, Tlogowungu, dan Pati.
            Selain itu, warga setempat juga memanfaatkannya untuk budidaya air tawar yang dapat menambah perekonomian warga sekitar.Meski awalnya dibangun murni untuk pengairan, waduk ini berkembang menjadi tempat wisata yang patut untuk dikunjungi saat berada di Bumi Mina Tani. Lantaran lokasinya yang berada di kaki Gunung Muria, membuat waduk ini punya panorama alam yang indah.Karena letaknya yang dekat dengan pusat Kecamatan Gembong. Bila wisatawan datang dari kota Pati, langsung saja menuju arah jalan Pati-Gembong.
            Sesampainya di sana, sudah ada berbagai petunjuk arahuntuk sampai di waduk yang juga dikenal dengan sebutan Waduk Seloromo.</item>
        <item>Wisata Waduk Gunung Rowo di Gembong Pati Jawa Tengah merupakan tempat wisata yang harus anda kunjungi karena pesona keindahannya tidak ada duanya. Penduduk lokal daerah Wisata Waduk Gunung Rowo di Gembong Pati Jawa Tengah juga sangat ramah tamah terhadap wisatawan lokal maupun wisatawan asing. Wisata waduk Gunung Rowo adalah waduk yang menampung air sangat banyak kurang lebih 5,5 juta meter kubik. Wisata waduk Gunung Rowo ini dibangun pada saat masa pemerintahan penjajahan Belanda, dilansir menurut catatan milik Kantor Dinas Permukiman dan Prasarana Daerah Jawa Tengah.
            Waduk ini difungsikan untuk dijadikan penampungan air bagi pengairan area pertanian dibawahnya. Keadaan alam yang dikelilingi bukit dengan berlatarkan pegunungan, membuat wista Waduk Gunung Rowo menjadi tempat wisat terbaik di Jawa Tengah. Waduk Gunung Rowo banyak menawarkan pesona alam gunung yang eksotis. Waduk yang berisi air luas dan berlatarkan pegunungan Muria. Anda bisa melihat hamparan lembah cantik di kabupaten Pati.Di sekeliling waduk terdapat banyak jalan yang dapat digunakan sebagai akses berkeliling ke waduk bagi wisatawan.
            Selain itu, di ada juga titik lokasi pemancingan yang khusus disediakan buat pengunjung dan membayar biaya ikan yang didapatkannya saja. Jika musim kemarau, isi air dari waduk ini tidaklah 100% penuh, tapi hanya sebatas dasar saja. Namun, dengan keadaan ini, pengunjung juga dapat menikmati keadaan dasar danau yang penuh rumput karena belum pernah tergenang air.Tetapi kalau musim sudah beranjak penghujan, waduk Gunung Rowo ini akan segera penuh dengan air. Dan saat itulah keindahan waduk akan bisa dinikmati karena terisi penuh oleh air jernih.
            Biasanya saat musim penghujan, beberapa fasilitas seperti perahu dan lain-lain akan dsediakan untuk pengunjung yang ingin menikmati di waduk tersebut.</item>
        <item>Agrowisata kopi Jolong Pati yang merupakan kebun kopi dengan pemandangan asri sejuk alami. Perkebunan jolong ini sudah ada sejak masa Belanda. Kemudian pihak Pengelola Perkebunan Nusantara dan pemerintah setempat mengembangkannya sebagai destinasi wisata untuk meningkatkan pendapatan daerah. Wisata ini berlokasi di desa Sitiluhur, Gembong, Jolong, Kab Pati, Jawa Tengah.  Rute menuju lokasi sedikit berkelok -kelok karena dekat dengan lereng gunung. Aksesnya bisa ditempuh menggunakan transportasi roda dua maupun empat.
            Jarak dari kota pati  menuju lokasi ini kurang lebih memakan waktu 55 menitAgrowisata Jolong Pati ini terbagi menjadi dua bagian, yang pertama lebih difokuskan pada area perkebunan kopi dan populer sebagai penghasil kopi terbesar di Pati. Di area ini, pengunjung akan disuguhkan dengan pemandangan alam yang masih sangat asri. Bagi para pengunjung obyek wisata ini akan disambut oleh tugu berbentuk teko dan cangkir. Selain berfoto dengan tugu Argowisata Jolong Pati, anda juga bisa mengunjungi pabrik penggilingan kopi yang ada sejak zaman Belanda ini.
            Area kedua adalah kebun buah naga yang posisinya berada di lereng Gunung Muria. Di area ini dilengkapi sejumlah fasilitas, diantaranya spot foto menarik berupa rumah pohon, gardu pandang, taman bunga, dan taman keluarga. Selain itu tersedia kolam pemancingan, terapi ikan, musholla, toilet, kids adventure, air terjun Grengengan, dan gazebo.untuk.menikmati minuman kopi. Fasilitas yang tersedia di Agrowisata Jolong Pati terbilang sangat lengkap. Tersedia warung-warung yang ada di sekitar area obyek wisata.
            Selain itu juga tersedia camping ground bagi anda yang ingin bermalam menggunakan tenda, tentunya dengan syarat dan ketentuan yang berlaku.</item>
        <item>Wisata Goa Pancur di Kayen Pati Jawa Tengah merupakan tempat wisata yang harus anda kunjungi karena pesona keindahannya tidak ada duanya. Penduduk lokal daerah Wisata Goa Pancur di Kayen Pati Jawa Tengah juga sangat ramah tamah terhadap wisatawan lokal maupun wisatawan asing. Gua Pancur menyimpan banyak keistimewaan yaitu banyak menyimpan cerita, sejarah, misteri, mitos serta legenda yang mendalam untuk warga setempat. Ada banyak wahana yang ditawarkan di Gua Pancur, mulai dari mandi gratis didepan mulut Gua Pancur yang telah diyakini dapat membuat awet muda, wahana air juga berupa bebek kayuh dalam danau mini yang ada di depan mulut Gua Pancur, hingga wahana susur gua ini dengan menjejalah dalam perut bumi lereng Pegunungan Kendeng dengan panjang 827 meter.
            Untuk saat ini, Gua Pancur menjadi tempat wisata istimewa yang direkomendasikan di Pati Bumi Mina Tani. Liburan bersama keluarga sangat menjadi semakin asyik serta seru. Karena fasilitas yang ada di sana sudah sangat cukup baik untuk Anda menghabiskan waktu liburan. Pengunjung yang menggunakan motor dikenai biaya parkir Rp 3.000 serta mobil dikenakan biaya parkir sebesar Rp 6 ribu. Ada pula beragam kuliner yang dapat ditawarkan di sana. Pengunjung bisa membawa makanan dan minuman dari rumah dan berburu aneka kuliner yang dijajakan yang ada di sekitar kawasan goa. Warga akhirnya memanfaatkan temuan tersebut agar menjadi pengairan pertanian di sawah yang terdapat di sekitarnya. Pemkab Pati akhirnya memasukkan Goa Pancur sebagai alat cagar budaya yang perlu dilindungi serta dilestarikan keberadaannya.
            Gua Pancur tidak akan lepas dari cerita mistis serta legenda yang dimitoskan sampai tembus Pantai Selatan. Misteri itu masih belum terungkap, hingga kemudian bisa diungkap pada zaman modern akhir ini. Wisata Gua Pancur yang membuktikan bahwa jalan setapak dalam perut bumi Goa Pancur tak akan sampai ke Pantai Selatan di Yogyakarta. Tapi, kedalamannya dapat mencapai 8,27 km. Jarak yang jauh untuk menyusur dalam perut bumi yang penuh dengan banyak rintangan.</item>
        <item>Hutan Pinus Pangonan menjadi obyek wisata alam di Pati modern dengan suasana mendamaikan. Rasa bosan dengan situasi dan keramaian perkotaan dengan sibuknya kegiatan didalamnya. Refresh dengan menikmati indahnya alam Indonesia yang rekomended untuk rampung pekan bareng orang tersayang. Kabupaten Pati dengan suhu udara panas menghidangkan daya tarik destinasi wisata alam dengan udara segar dan panorama indah. Salah satunya Hutan Pinus Pangonan yang menghidangkan destinasi terbaru untuk mengawalperjalanan piknik anda. Banyak spot foto instagramable yang tepat untuk anda explore, nikmati perjalanan liburan seru di final pekan.
            Anda mampu explore keindahan dari Hutan Pinus Pangonan dan spot terbaik didalamnya setiap hari. Banyak spot terbaik yang siap memanjakan perjalanan liburan anda di Kabupaten Pati Jawa Tengah. Obyek rekreasi Hutan Pinus Pangonan buka dari jam 07.00 – 17.00 WIB. Kalian bisa puas explore dan jelajah alam yang indah di kawasan ini untuk mendapatkan sensasi perjalanan liburan tak terlewatkan. Destinasi rekreasi alam Hutan Pinus Pangonan mampu anda kunjungi dengan mudah, alasannya adalah akses jalan yang sudah baik.Lokasi destinasi Pati satu ini mampu anda explore menggunakan kendaraan eksklusif baik sepeda motor maupun mobil.
            Lokasi dari Hutan Pinus Pangonan beralamat di Gunungsari, Tlogowungu, Kabupaten Pati, Jawa Tengah. Destinasi modern di Pati satu ini berjarak kurang lebih 24 km dikala anda berkunjung dari pusat kota. Saat anda kesulitan rute perjalanan piknik menuju obyek wisata alam Pinus Pangonan Pati.</item>
        <item>Air Terjun Lorotan Semar terletak di Dukuh Ngalingan Desa Sumbersari, kecamatan Kayen, Kabupaten Pati, provinsi Jawa Tengah. Wisata Air Terjun ini adalah salah satu dari tempat wisata yang berada di lembah Pegunungan Kendeng. Tempat Wisata Air Terjun Lorotan Semar merupakan objek liburan yang biasanya ramai dengan wisatawan pada hari biasa maupun hari liburan. Wisata ini sangat cocok bagi liburan kelurga ataupun bersama teman-teman untuk tempat santai atau bermain dengan alam. Karena di Air Terjun Lorotan Semar ini Selain bisa menikmati kucuran Air Terjun yang berjatuhan, tapi juga menjadi wahana tempat berenang dari air pegunungan.
            Bagi yang tidak bisa berenang bisa menyewa ban pelampung. Air Terjun Lorotan Semar tidak begitu curam dan tinggi. Berbeda dengan Air Terjun yang biasanya identik dengan ketinggian air dan yang berdiri perkasa. Air Terjun Lorotan Semar memiliki air jernih dan segar, pengunjung dapat bermain dengan keelokan cekungan dan bebatuan yang ada atau berenang. Secara umum, air terjun ini memiliki tiga level bagian yaitu atas, tengah dan bawah. Ada kisah sejarah dari pewayangan yang perlu sahabat traveler ketahui di Air Terjun Lorotan Semar. Dalam kisah yang berkembang di masyarakat,
            konon tempat wisata ini dinamakan Lorotan Semar karena pernah digunakan Semar (salah satu tokoh pewayangan) untuk bermain prosotan atau seluncuran dalam mencari hiburan kebosanannya. Yang pada waktu itu ketika Semar harus menunggu usai saat Pandawa sedang bertapa di Gua Indrakila. Maka tak heran air terjun tersebut seperti berbentuk lorotan tempat bermain.</item>
        <item>Air terjun tadah hujan atau yang biasa disebut curug tadah hujan oleh warga desa sekitar. Sayangnya, air terjun ini masih sangat jarang wisatawan yang mengetahuinya padahal air terjun ini memiliki pemandangan yang indah.Lokasi air terjun tadah hujan terletak di Desa Sukolilo, Pati, Jawa Tengah. Jika kalian ingin datang, ketika sudah sampai daerah Pati tanya saja ke penduduk sekitar Desa Sukolilo tempat wisata air terjun tadah hujan. Atau Anda ikuti Jalan Raya Pati-Purwodadi maka Anda akan menemukan lokasi desa tersebut.Air terjun tadah hujan memiliki ketinggian sekitar 75 meter dan diapit atau dikelilingi oleh tebing-tebing sehingga membuat suasana yang tenang dan indah.
            Suara air yang turun dari ketinggian 75 meter juga membuat suasana yang tenang dan nyaman. Cocok sekali bagi orang yang membutuhkan ketenangan dan kesejukan.Di air terjun ini terdapat kolam yang bersih para wisatawan bisa berenang atau mandi di kolam ini. Maka ketika mengunjungi air terjun jangan lupa membawa pakaian ganti. Dan selain untuk berenang, Anda juga bisa berendam kaki, merilekskan kaki dan tubuh Anda sambil beristirahat dari perjalanan jauh menuju air terjun tadah hujan. Ketika sampai di air terjun semua perjalanan dapat terbayar. Air terjun ini dikeliling oleh pepohonan sehingga terlihat hijau dan terasa menyatu dengan alam ketika wisatawan mengunjungi air terjun.
            Pohon-pohon disekitar membuat terasa lebih sejuk menyatu dan menambah kelengkapan dengan udara yang sudah sejuk. Ketika pulang dari air terjun ini Anda pastikan akan lebih terasa rileks dan santai. Waktu liburan Anda pasti akan sangat menyenangkan. Penduduk setempat juga sangat ramah dan bersahabat, membuat kita wisatawan menjadi nyaman.</item>
        <item>Wisata Jrahi merupakan desa yang berlokasi di lereng gunung muria, tepatnya di desa Jrahi, Kecamata Gunungwungkal, Kabupaten Pati Provinsi Jawa Tengah, Indonesia. Desa Jrahi ditetapkan sebagai Desa Wisata Pancasila yang ada di Kabupaten Pati pada Selasa, 2 Desember 2020. Sebab daya tarik wisata, Desa Jrahi juga dikenal dengan krukunan antar umat beragamaya. Desa Wisata Pancasila Jrahi merupakan desa ke-4 yang ditetapkan sebagai desa Wisata Pancasila. Jrahi ditetapkan melalui sisi pandang alam dan ciri khas yang dimiliki desa tersebut karena adanya kerukunan yang berkembang antar umat beragamanya. Terdapat 4 agama yang ada di desa wisata jrahi, yaitu: islam, kristen, hindu, budha dan aliran kepercayaan lainnya seperti sapto dharmo yang ada di desa tersebut.
            Desa Jrahi Kecamatan Gunungwungkal memiliki julukan sebagai Indonesia mini karena Desa Wisata ini berbasis budaya dan daya tarik wisata alam. Penempatan sebagai desa wisata tersebut dilakukan dalam rangka upaya pemerintah dalam membangkitkan ekonomi pada masa pandemi. Wisata alam yang terdapat di Desa Wisata Pancasila Jrahi memiliki keindahan wisata alam berupa air terjun, sumber mata air, goa, dan embung. Khusus untuk umat Buddha selain menikmati alamnya, juga bisa beribadah di Vihara Sadhagiri yang terletak di Desa Wisata Pancasila Jrahi.</item>
        <item>Grenjengan Sewu merupakan air terjun yang berada di area hutan Desa Jrahi, Kecamatan Gunung Wungkal, Kabupaten Pati, Jawa Tengah (Jateng). Di sini, pengunjung akan dibuat terkesima dengan keindahan panorama alamnya. Pepohonan hijau yang terhampar, pemandangan pegunungan, gemercik air sungai, dan udara yang segar menjadi daya tarik utama tempat wisata di dalam hutan ini. Banyak hal yang bisa dilakukan ketika mengunjungi Air Terjun Grenjengan Sewu, seperti mendaki bersama teman-teman, piknik, berkemah, merasakan serunya mengarungi air, dan lain-lain. Air Terjun Grenjengan Sewu memiliki ketinggian sekitar 25 meter dan terletak di ketinggian sekitar 600 meter di atas permukaan laut (mdpl).
            Untuk menikmati keindahan air terjun ini pengunjung harus berjalan kaki dari tempat parkir. Rute jalan kaki tidak jauh, hanya sekitar 15 menit. Air terjun Grenjengan Sewu di Pati ini memiliki daya pikat yang masih alami karena dihiasi keindahan alam yang asri menjadikan tempat ini cocok sebagai tempat foto dan video aesthetic, dan tentunya Instagramable. Oleh karena itu, tempat ini sangat cocok bagi yang suka mencari foto dan video di tempat-tempat unik. Selain itu bagi pecinta off-road, air terjun ini juga sangat cocok dijadikan trek yang menantang karena cukup cukup sulit untuk dilewati. Untuk mengetahui seberapa sulitnya, datang dan coba sensasi dengan tim off-road.</item>
        <item> Pantai Idola Banyutowo adalah salah satu obyek wisata pantai yang berada di daerah desa Banyutowo Dukuhseti, Kabupaten Pati Jawa Tengah. Ini terletak sekitar 36 kilometer sebelah utara Pendopo Kabupaten Pati ke arah Tayu. Banyutowo adalah desa tempat kelahiran dan tempat tinggal asli dari salah satu penyanyi terkenal yaitu Soimah, yang ternyata juga punya wisata Pantai Idola Banyutowo dan cocok liburan bareng Mantan. Lokasi yang dapat kita tempuh untuk mencapai Pantai Idola Banyutowo adalah, dari pusat kota Pati ke arah utara melewati jalan raya Pati – Tayu dan kemudian masih ke arah utara kembali di jalan raya Tayu – Puncel.
        Pantai ini diberi nama Pantai Idola karenakan di pantai inilah semua orang, baik laki-laki, perempuan, anak-anak dan dewasa maupun orang tua dapat merasakan indahnya pesona destinasi alam dan yang ada di Desa Banyutowo.Tidak hanya Pantai Idola Banyutowo yang menjadi popular di Kota Pati namun Pantai Idola Banyutowo juga dapat dijadikan wisata alternatif saat berada di kota ini. Tempat rekreasi ini sangat cocok untuk wisata keluarga maupun wisata edukasi. Walaupun juga masih perlu beberapa sentuhan disana – sini, pantai ini sudah indah dan menarik untuk dikunjungi, khususnya oleh warga Pati. Disini anda akan disuguhkan pemandangan Sun Rise (Matahari terbit) dan Sunset (Matahari terbenam) yang cantik, dipadu dengan hutan mangrove kecil yang telah dilengkapi dengan jembatan kecil untuk pejalan kaki.</item>
    </string-array>




</resources>